<resources>
    <string name="app_name">FUTON</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="tab_animal">Animal</string>
    <string name="tab_plant">Plant</string>


    <string-array name="data_hewan_name">
        <item>Anjing Ajag</item>
        <item>Anoa</item>
        <item>Ayam Cemani</item>
        <item>Babi Rusa</item>
        <item>Badak Bercula Satu</item>
        <item>Badak Sumatera</item>
        <item>Banteng</item>
        <item>Bekantan</item>
        <item>Belalang Kembara</item>
        <item>Berang Berang</item>
        <item>Beruang Madu</item>
        <item>Binturong</item>
        <item>Burung Cendrawasih</item>
        <item>Burung Hantu Celepuk Jawa</item>
        <item>Burung Jalak Bersayap Hitam</item>
        <item>Barong</item>
        <item>Elang Flores</item>
        <item>Elang Jawa</item>
        <item>Gajah Asia</item>
        <item>Gajah Sumatera</item>
        <item>Harimau Sumatera</item>
        <item>Jalak Bali</item>
        <item>Javan Blue-Banded Kingfisher</item>
        <item>Katak Merah</item>
        <item>Kelinci Sumatera</item>
        <item>Kijang Kuning</item>
        <item>King Cobra</item>
        <item>Komodo</item>
        <item>Kucing Kuwuk</item>
        <item>Kucing Merah Kalimantan</item>
        <item>Kukang Jawa</item>
        <item>Kura-Kura Leher Ular Rote</item>
        <item>Kuskus Beruang</item>
        <item>Kuskus Scham Scham</item>
        <item>Landak Jawa</item>
        <item>Lutung Merah</item>
        <item>Macan Tutul</item>
        <item>Maleo</item>
        <item>Merak Hijau</item>
        <item>Orang Utan</item>
        <item>Owa Jawa</item>
        <item>Paus Bungkuk</item>
        <item>Paus Minke Antartika</item>
        <item>Paus Pembunuh</item>
        <item>Pesut Mahakam</item>
        <item>Rusa Timor</item>
        <item>Simakobu</item>
        <item>Tarsius Tarsier</item>
        <item>Trenggiling</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_hewan_description">
        <item>Ajag atau Javan dhole (C.a fumosus/javanicus) adalah anjing hutan yang hidup di Jawa barat dan Jawa timur. Ajak tidak sama dengan serigala namun lebih kerabat kepada rubah merah.Ajak merupakan anjing asli Indonesia, terdapat di pulau Sumatra dan Jawa, mendiami terutama kawasa pegunungan dan hutan. Anjing kampung dan yang lainnya yang biasa dijadikan peliharaan di Indonesia, spekulasi bahwa ajak adalah hewan impor dari pulau lain terjadi karena absen data dan asumsi ilmiah karena jarangnya penelitian terhadap ajak jawa, sedangkan ajak sumatra dan ajak di Malaysia barat memiliki sedikit perbedaan, penelitian baru mengenai ajak jawa yang sudah menetap dari era pleistosen pertengahan di Jawa menjadi pencerahan baru bagi satwa ini[5]. Ajak berperawakan sedang, berwarna coklat kemerahan. Di bagian bawah dagu, leher, hingga ujung perut berwarna putih, sedangkan ekornya tebal kehitaman. Ajak biasa hidup bergerombol dalam lima hingga dua belas ekor, tergantung lingkungannya. Namunn, pada keadaan tertentu, ajak dapat hidup soliter (menyendiri), seperti yang ditemukan di Taman Nasional Gunung Leuser dan Taman Nasional Bromo (Pasuruan).</item>
        <item>Anoa (Bubalus sp.) adalah mamalia terbesar dan endemik yang hidup di daratan Pulau Sulawesi dan Pulau Buton. Banyak yang menyebut anoa sebagai kerbau kerdil. Anoa merupakan hewan yang tergolong fauna peralihan. Anoa merupakan mamalia tergolong dalam famili bovidae yang tersebar hampir di seluruh pulau Sulawesi. Kawasan Wallacea yang terdiri atas pulau Sulawesi, Maluku, Halmahera, Kepulauan Flores, dan pulaupulau kecil di Nusa Tenggara.</item>
        <item>Ayam kedu, ayam selasih, atau ayam cemani adalah ras ayam lokal yang telah dikembangkan di di Pulau Jawa sejak abad ke-12. Ayam cemani memiliki gen dominan yang menyebabkan hiperpigmentasi (fibromelanosis), yang membuat ayam-ayam ini kebanyakan berwarna hitam, termasuk bulu, paruh, dan organ dalam. Ayam kedu pada awalnya berfungsi sebagai hewan ritual dan tidak dimuliakan sebagai pedaging atau petelur.</item>
        <item>Babi rusa atau babirusa (Babyrousa) adalah marga binatang yang termasuk kerabat babi liar, bertaring panjang yang mencuat dan melengkung di atas moncongnya, hidup berkelompok di sekitar daerah rawa-rawa dan semak-semak, mencari makan pada malam hari, pada siang hari tidur, makanannya terdiri atas umbi, akar, binatang tanah, buah-buahan, dan kelapa yang jatuh. Habitat babi rusa banyak ditemukan di hutan hujan tropis. Hewan ini gemar melahap buah-buahan dan tumbuhan, seperti mangga, jamur dan dedaunan. Mereka hanya berburu makanan pada malam hari untuk menghindari beberapa binatang buas yang sering menyerang.</item>
        <item>Badak Jawa (Rhinoceros sondaicus), disebut juga Badak Sunda atau badak bercula satu kecil, adalah sebuah anggota famili Rhinocerotidae dan merupakan salah satu dari lima spesies badak yang masih ada. Badak India, yang berbagi genus yang sama, memilki kulit bermosaik yang menyerupai baju baja, yang walaupun lebih besar, bermiripan dengan badak Jawa. Badak Jawa dapat memiliki badan dengan panjang 3,1–3,2 m dan tinggi 1,4–1,7 m. Badak Jawa memiliki ukuran cula terkecil dibandingkan dengan cula spesies-spesies badak lainnya sedangkan badak Jawa betina tidak memiliki cula sama sekali. Badak Jawa pernah menjadi salah satu badak yang paling tersebar luas di Asia, di mana populasinya dahuluya tersebar luas di Asia Tenggara, India, dan Tiongkok. Kini, badak Jawa statusnya terancam kritis karena populasinya yang sedikit di alam bebas dan ketidadaannya di kebun binatang manapun. Badak Jawa berkemungkinan adalah mamalia terlangka di bumi.</item>
        <item>Badak sumatra, juga dikenal sebagai badak berambut atau badak Asia bercula dua (Dicerorhinus sumatrensis), merupakan spesies langka dari famili Rhinocerotidae dan termasuk salah satu dari lima spesies badak yang masih lestari. Badak sumatra merupakan satu-satunya spesies yang tersisa dari genus Dicerorhinus. Spesies ini merupakan jenis badak terkecil, meskipun masih tergolong hewan mamalia yang besar. Tingginya 112-145 cm sampai pundak, dengan panjang keseluruhan tubuh dan kepala 2,36-3,18 m, serta panjang ekor 35–70 cm. Beratnya dilaporkan berkisar antara 500 sampai 1.000 kg, dengan rata-rata 700–800 kg, meskipun sebuah catatan melaporkan mengenai seekor spesimen dengan berat 2.000 kg. Sebagaimana spesies badak Afrika, badak sumatra memiliki dua cula; yang lebih besar adalah cula pada hidung, biasanya 15–25 cm, sedangkan cula yang lain biasanya berbentuk seperti sebuah pangkal. Sebagian besar tubuh badak sumatra diselimuti rambut berwarna cokelat kemerahan.</item>
        <item>Banteng (dari bahasa Jawa/Sunda: banthèng; nama spesies: Bos javanicus) atau tembadau adalah spesies hewan yang sekerabat dengan sapi dan ditemukan di berbagai wilayah Asia Tenggara. Banteng jantan dan betina memiliki perbedaan yang mencolok (dimorfisme seksual): pejantan biasanya berkulit cokelat gelap atau hitam, berbadan besar dan kekar, sedangkan banteng betina lebih langsing dan memiliki kulit cokelat muda. Banteng memiliki bercak besar berwarna putih di bagian bokong. Baik pejantan maupun betina memiliki tanduk, umumnya dengan panjang 60 hingga 75 cm. Ilmuwan umumnya membaginya menjadi tiga subspesies: banteng jawa, banteng indocina, dan banteng kalimantan. Banteng liar biasanya lebih besar dibandingkan banteng yang telah didomestikasi oleh manusia.</item>
        <item>Bekantan (nama ilmiah: Nasalis larvatus) adalah jenis monyet berhidung panjang dengan rambut berwarna coklat kemerahan dan merupakan satu dari dua spesies dalam genus Nasalis. Bekantan merupakan hewan endemik pulau Kalimantan yang tersebar di hutan bakau, rawa dan hutan pantai. Ciri utama yang membedakan bekantan dari monyet lainnya adalah hidung panjang dan besar yang hanya ditemukan di spesies jantan.</item>
        <item>Belalang kembara (Locusta migratoria) adalah jenis belalang besar yang paling tersebar di dunia, dan merupakan satu-satunya spesies anggota marga Locusta. Serangga hama ini dapat dijumpai di seluruh Dunia Lama yang beriklim agak hangat, mulai dari Afrika, Asia, Australia, sampai Selandia Baru. Dulu banyak ditemukan di Eropa namun sekarang jarang. Terdapat banyak anak jenis dikenal karena persebarannya yang luas.</item>
        <item>Berang-berang adalah mamalia karnivora yang tergolong ke dalam subfamili Lutrinae. Terdapat 13 spesies berang-berang, dan semuanya merupakan hewan semiakuatik, akuatik, atau hewan laut, dan mereka memakan ikan atau invertebrata. Lutrinae adalah cabang dari famili Mustelidae. Terdapat kesalahpahaman bahwa istilah ini sama dengan biwara (beaver) di benua Amerika yang dikenal sebagai pembuat bendungan, tetapi biwara merupakan hewan yang berbeda dan mereka tergolong ke dalam famili Castoridae.</item>
        <item>Beruang madu (Helarctos malayanus) termasuk familia Ursidae dan merupakan jenis paling kecil dari kedelapan jenis beruang yang ada di dunia. Beruang ini adalah fauna khas provinsi Bengkulu sekaligus dipakai sebagai simbol dari provinsi tersebut. Beruang madu juga merupakan maskot dari kota Balikpapan. Beruang madu di Balikpapan dikonservasi di sebuah hutan lindung bernama Hutan Lindung Sungai Wain.</item>
        <item>Binturung (Arctictis binturong) adalah sejenis musang bertubuh besar, anggota suku Viverridae. Beberapa dialek Melayu menyebutnya binturong, menturung atau menturun. Dalam bahasa Inggris, hewan ini disebut Binturong, Malay Civet Cat, Asian Bearcat, Palawan Bearcat, atau secara ringkas Bearcat. Barangkali karena omnivora berbulu hitam lebat ini bertampang mirip beruang yang berekor panjang, sementara juga berkumis lebat dan panjang seperti kucing (bear: beruang; cat: kucing).</item>
        <item>Burung Cenderawasih merupakan anggota famili Paradisaeidae dari ordo Passeriformes. Cendrawasih biasanya ditemukan di Indonesia seperti di bagian Timur Papua, Papua Nugini, pulau-pulau selat Torres, dan Australia timur. Burung anggota keluarga ini dikenal karena bulu burung jantan pada banyak jenisnya, terutama bulu yang sangat memanjang dan rumit yang tumbuh dari paruh, sayap atau kepalanya. Ukuran burung Cenderawasih mulai dari Cenderawasih raja pada 50 gram dan 15 cm hingga Cenderawasih paruh-sabit Hitam pada 110 cm dan Cenderawasih manukod jambul-bergulung pada 430 gram.</item>
        <item>Celepuk jawa (Otus angelinae) adalah jenis spesies burung hantu langka yang endemik di hutan-hutan Pulau Jawa, Indonesia. Tidak ada subspesies lain dalam genus ini kecuali spesies ini. Status konservasi spesies ini adalah rentan. Celepuk jawa merupakan burung hantu berukuran tubuh kecil, yaitu panjang antara 16–18 cm, berat antara 75-91 g, dan lebar sayap antara 135–149 mm. Warna tubuhnya kecoklatan, dengan cakram wajah berwarna coklat kemerah-merahan, serta alisnya yang berwarna putih terang membentang hingga ke jambul telinga. Warna bulu luarnya coklat gelap kemerahan, sering kali dengan kerah keputihan dan garis-garis skapula hitam dan putih, dan bulu tubuh bagian dada berwarna krem atau keputihan. Warna selaput pelangi (iris) mata kuning keemasan.</item>
        <item>Jalak bersayap hitam, Acridotheres melanopterus merupakan spesies burung jalak dalam famili Sturnidae. Spesies ini juga dikenal sebagai myna bersayap hitam  black winged myna atau jalak dada putih the white breasted starling. Ini endemik di Indonesia.</item>
        <item>Hipposideros diadema diberi nama untuk daun hidung anterior yang kompleks, yang berbentuk tapal kuda dan terletak di daerah hidung yang sedikit menggembung. Bentuk hidung ini berevolusi untuk membantu ekolokasi, menambahkan daun hidung dan otot-otot rumit terkait untuk membantu hidung beresonansi lebih efektif. Daun melintang tegak dan tidak ada tonjolan median. Mereka memiliki telinga yang besar terutama karena antitragus yang berkembang dengan baik, sementara tidak ada tragus. Laki-laki memiliki kantung yang terletak di belakang hidung yang dapat mengeluarkan zat lilin, diduga digunakan untuk menarik pasangan dan penentuan status. Panjang tubuhnya berkisar antara enam sampai sepuluh sentimeter saat dewasa, dengan bulu coklat menutupi semua kecuali anggota badan. Perut bagian bawah berwarna lebih pucat, dan bintik-bintik putih dapat ditemukan di daerah bahu. Orang dewasa memiliki berat antara 34 dan 50 gram, dan lebar sayap sekitar 15 hingga 22 cm. Cakar besar dan kuat ditemukan di kaki belakang, dan satu cakar di masing-masing kaki depan. Setiap jari kaki memiliki dua falang, dan ekor pendek biasanya tertutup di dalam uropatagium kecil. Formula giginya adalah 1/2 1/1 2/2 3/3, gigi geraham dilambdodont, dan tubulus email yang besar dan kuat terdapat di dentin-enamel junction. Daerah oral tengkorak menunjukkan cabang palatal premaxillary yang menyatu secara medial, dan terpisah secara luas dari rahang atas secara lateral. </item>
        <item>Elang Flores (Spizaetus floris) merupakan salah satu jenis raptor (burung pemangsa) endemik yang dipunyai Indonesia dari keluarga Accipitridae dan Genus Nisaetus. Elang flores sebelumnya dianggap sebagai ras elang brontok tetapi Gjershaug et al (2004) menunjukkan bahwa perbedaan morfologis yang signifikan antara bentuk ini denga elang brontok. Jarak genetik antara kedua taksa ini ditemukan hanya 1% (Gamauf et al. 2005) Elang flores ini ditempatkan di genus Nisaetus mengikuti rekomendasi Helbig et al. (2005) yang didukung oleh studi molekuler Lerner dan Mindell (2005), berdasarkan pada urutan molekul dua gen mitokondria dan satu intron nuklir.</item>
        <item>Elang jawa (Nisaetus bartelsi) adalah salah satu spesies elang berukuran sedang dari keluarga Accipitridae dan genus Nisaetus yang endemik di Pulau Jawa. Satwa ini dianggap identik dengan lambang negara Republik Indonesia, yaitu Garuda. Dan sejak 1992, burung ini ditetapkan sebagai maskot satwa langka Indonesia</item>
        <item>Gajah asia (Elephas maximus), kadang dikenal dengan nama salah satu subspesiesnya, gajah india, adalah satu dari tiga spesies gajah yang masih hidup, dan merupakan satu-satunya spesies gajah dari genus Elephas yang masih hidup. Hewan ini adalah hewan darat terbesat di Asia. Gajah Asia adalah spesies terancam karena habitat yang terus berkurang dan perburuan liar, populasi gajah di alam liar tersisa antara 41,410 sampai 52,345. Gajah asia cenderung berumur panjang, dengan usia tertua yang diketahui mencapai 86 tahun.</item>
        <item>Gajah sumatra (bahasa Latin: Elephas maximus sumatranus) adalah subspesies dari gajah asia yang hanya berhabitat di Pulau Sumatra. Gajah sumatra berpostur lebih kecil daripada subspesies gajah india. Populasinya semakin menurun dan menjadi spesies yang sangat terancam. Sekitar 2000 sampai 2700 ekor gajah sumatra yang tersisa di alam liar berdasarkan survei pada tahun 2000. Sebanyak 65% populasi gajah sumatra lenyap akibat dibunuh manusia, dan 30% kemungkinan dibunuh dengan cara diracuni oleh manusia. Sekitar 83% habitat gajah sumatra telah menjadi wilayah perkebunan akibat perambahan yang agresif.</item>
        <item>Harimau sumatra adalah populasi Panthera tigris sondaica yang mendiami pulau Sumatra, Indonesia dan satu-satunya anggota subspesies harimau sunda yang masih bertahan hidup hingga saat ini. Ia termasuk dalam klasifikasi satwa kritis yang terancam punah (critically endangered) dalam daftar merah spesies terancam yang dirilis Lembaga Konservasi Dunia IUCN. Populasi liar diperkirakan antara 400-500 ekor, terutama hidup di Pegunungan Bukit Barisan jama sejarah taman-taman nasional di Sumatra jaman pra-sejarah. Uji genetik mutakhir telah mengungkapkan tanda-tanda genetik yang unik, yang menandakan bahwa subspesies ini mungkin berkembang menjadi spesies terpisah, bila berhasil lestari.</item>
        <item>Jalak Bali (Leucopsar rothschildi) adalah sejenis burung pengicau berukuran sedang, dengan panjang lebih kurang 25cm, dari suku Sturnidae. Ia turut dikenali sebagai Curik Ketimbang Jalak. Jalak Bali hanya ditemukan di hutan bagian barat Pulau Bali dan merupakan hewan endemik Indonesia. Burung ini juga merupakan satu-satunya spesies endemik Bali dan pada tahun 1991 dinobatkan sebagai lambang fauna Provinsi Bali.</item>
        <item>Ini hanya tercatat dua kali sejak tahun 1930-an, seperti yang terlihat di Taman Nasional Gunung Halimun pada Juni 2009. Namun mungkin tidak terekam karena perilakunya yang pemalu dan seringkali habitatnya terpencil. Spesies ini adalah bagian dari keluarga Alcedinidae Kingfisher, yang menyimpang dari semua spesies burung lain 26,9 juta tahun yang lalu. Spesies ini menyimpang sendiri dari kerabat terdekatnya 7,95 juta tahun yang lalu, selama periode Neogen. Spesies ini diduga mengalami penurunan populasi yang berkelanjutan sebagai akibat dari hilangnya habitat ini secara signifikan di seluruh wilayah jelajahnya. Populasi manusia membawa permintaan besar dan tekanan pada sumber daya alam, yang telah menyebabkan pengurangan besar-besaran tutupan hutan. Ancaman terus berlanjut dalam bentuk konversi ke pertanian, pembangunan dan kebakaran. Ada juga sangat sedikit catatan tentang spesies ini, menyimpulkan bahwa setiap subpopulasi yang tersisa sangat kecil dan menurun. Spesies ini memang terdapat di Taman Nasional Gunung Halimun yang dilindungi. Klarifikasi mendesak dari spesies ini populasi saat ini diperlukan, sehingga spesies ini harus menjadi target utama selama survei.</item>
        <item>Kodok darah (atau "Kodok merah") adalah salah satu hewan endemis Indonesia artinya hewan tersebut hanya ada di Indonesia. Kodok darah termasuk hewan langka dan dilindungi karena keberadaannya sudah hampir punah. Hewan tersebut hanya dapat ditemui di Taman Nasional Gunung Gede Pangrango dan Taman Nasional Gunung Halimun Salak. Kodok darah juga sering disebut dengan nama kodok merah. Nama "kodok merah" atau "kodok darah" diambil dari warna kulit kodok yang berwarna merah darah. Meskipun demikian warna merah darah tersebut tidak merata pada seluruh tubuhnya melainkan berupa bercak-bercak. Jenis kodok darah biasa ditemui di daerah perairan dengan arus lambat serta di aliran sungai kecil di pegunungan. Daerah yang disenangi kodok darah adalah daerah perbatasan antara dataran rendah lembab dengan hutan pegunungan.</item>
        <item>Kelinci Sumatra (Nesolagus netscheri), juga dikenal dengan nama Kelinci Sumatra telinga pendek atau Kelinci belang Sumatra, adalah jenis kelinci liar yang hanya dapat ditemukan di hutan tropis di pegunungan Bukit Barisan di pulau Sumatra, Indonesia. Populasi kelinci Sumatra mengalami penurunan yang signifikan yang diakibatkan oleh perambahan hutan yang agresif di pulau Sumatra. Berukuran sekitar 40 cm panjangnya, kelinci Sumatra memiliki garis-garis kecoklatan, dengan ekor berwarna merah, dan bawah perutnya berwarna putih. Biasanya tinggal di hutan dengan ketinggian 600-1400 meter dari permukaan laut. Kelinci ini merupakan hewan nokturnal, dengan menempati bekas atau liang hewan lain. Makanannya adalah pucuk daun muda dan tanaman yang berukuran pendek, tetapi kelinci hutan yang ditangkarkan memakan biji-bijian dan buah-buahan.</item>
        <item>Muncak kuning kalimantan (Muntiacus atherodes; bahasa Inggris: Bornean yellow muntjac) atau kijang keemasan kalimantan adalah jenis muncak/kijang yang terbatas pada hutan lembap Kalimantan di mana mereka tinggal bersama-sama dengan muncak biasa. Mereka mirip dengan sepupu jauh mereka yang lebih umum dan hanya baru-baru ini diakui sebagai spesies terpisah. Terlepas dari perbedaan warna, rangganya, yang hanya 7 cm (2.8 in) panjangnya, lebih kecil dari muncak biasa. Mereka belum diteliti secara mendalam.</item>
        <item>Ular Lanang atau raja kobra (Ophiophagus hannah) adalah spesies ular berbisa terpanjang di dunia. Ular ini endemik di sebagian India hingga Asia Tenggara. Ular ini juga merupakan salah satu reptil nasional India. Sebutan-sebutan lokal untuk ular ini di antaranya "oray totog" (Sunda), "tedung selor" atau "tedung selar" (Melayu), dan "ula anang" (Jawa).</item>
        <item>Komodo atau lengkapnya biawak komodo (Varanus komodoensis), adalah spesies biawak besar yang terdapat di Pulau Komodo, Rinca, Flores, Gili Motang, dan Gili Dasami di Provinsi Nusa Tenggara Timur, Indonesia. Biawak ini oleh penduduk asli pulau Komodo juga disebut dengan nama setempat ora. Nama lain dari komodo adalah buaya darat, walaupun komodo bukanlah spesies buaya. Komodo merupakan spesies terbesar dari familia Varanidae, sekaligus kadal terbesar di dunia, dengan rata-rata panjang 2-3 meter dan beratnya bisa mencapai 100 kg. Komodo merupakan pemangsa puncak di habitatnya karena sejauh ini tidak diketahui adanya hewan karnivora besar lain selain biawak ini di sebarang geografisnya.</item>
        <item>Kucing kuwuk atau kucing congkok (Prionailurus bengalensis) adalah kucing liar kecil Asia Selatan dan Timur. Sejak tahun 2002, ia terdaftar dalam spesies Risiko Rendah oleh IUCN sebab ia terdistribusi secara luas, tetapi terancam oleh hilangnya habitat dan perburuan di beberapa bagian persebaran. Subspesies kucing kuwuk ada 12, yang berbeda secara luas dalam penampilan. Nama bahasa Inggris kucing kuwuk, yaitu leopard cat, ialah berasal dari bintik-bintik seperti macan tutul yang di semua subspesies kucing kuwuk, tetapi sebenarnya hubungan spesies dengan macan tutul jauh.</item>
        <item>Kucing merah (Pardofelis badia atau Catopuma badia), juga dikenal sebagai kucing kalimantan, kucing merah kalimantan, atau kucing batu kalimantan, adalah kucing liar endemik pulau Kalimantan yang lebih jarang ditemui dibandingkan dengan spesies kucing lain yang simpatrik, berdasarkan pada kurangnya historis serta catatan terakhir. Pada tahun 2002, IUCN mengklasifikasikan spesies hutan ini sebagai terancam punah karena penurunan populasi yang diperkirakan lebih dari 20% pada tahun 2020 karena hilangnya habitat. Pada tahun 2007, jumlah populasi efektif diperkirakan kurang dari 2.500 ekor kucing dewasa. Kucing merah secara historis telah dicatat sebagai langka dan saat ini kepatadan populasinya rendah bahkan di habitat aslinya.</item>
        <item>Kukang jawa (Nycticebus javanicus) adalah primata Strepsirrhini dan spesies kukang asli yang menyebar di bagian barat dan tengah Pulau Jawa, Indonesia. Meskipun awalnya dideskripsikan sebagai spesies yang tersendiri, selama bertahun-tahun kukang jawa dianggap sebagai anak-jenis dari kukang sunda (N. coucang), sampai kemudian dilakukan kajian ulang morfologi dan genetika terhadap takson ini pada tahun 2000-an, yang mengakibatkan peningkatan statusnya sebagai spesies penuh. Kukang jawa berkerabat dekat dengan kukang sunda dan kukang benggala (N. bengalensis). Spesies ini memiliki dua bentuk, yang dibedakan berdasarkan panjang rambut dan, pada tingkat yang lebih rendah, warna tubuhnya.</item>
        <item>Kura-kura leher ular rote (Chelodina mccordi) adalah sejenis kura-kura yang termasuk dalam keluarga Cheloniidae. Mereka hidup di perairan dekat pulau Rote, Nusa Tenggara Timur. Sesuai namanya kura-kura ini memiliki leher yang panjang menyerupai tubuh ular. Terdapat 2 subspesies kura-kura leher ular rote yang telah dikenali sejauh ini. Subspesies C. mccordi mccordi yang berasal dari Pulau Rote dan subspesies C. mccordi timorensis yang berasal dari Timor Leste. Pemisahan populasi kura-kura ini selain didasarkan pada bentuk morfologi, juga didasarkan pada analisis genetika.</item>
        <item>Kuskus Beruang adalah anggota dari genus Ailurops. Kuskus Beruang adalah hewan marsupial dan dari keluarga Phalangeridae. Kuskus Beruang adalah marsupial arboreal yang hidup di kanopi hutan hujan tropis. Hampir tidak diketahui status dan keadaan ekologinya. Meskipun ilmuwan menggolongkan populasi ini kedalam satu spesies, yaitu, A. ursinus, atau melanotis, tetapi pada dasarnya Kuskus Beruang merupakan suatu spesies. Genus ini berbeda, meskipun pihak berwenang memasukan dalam subfamili, Ailuropinae. Kuskus Beruang hanya ditemukan di beberapa pulau di Indonesia, yang merupakan bagian dari Asia, yang sebagian besar marsupial tidak ditemukan di Asia. Sebuah hipotesis menyatakan bahwa isolasi yang menyebabkan Kuskus Beruang ditemukan di Pulau Sulawesi yang terjadi pada waktu Miosen yang menyebabkan perbedaan dari keluarga Phalangeridae.</item>
        <item>Kuskus Waigeo atau ahli sebut juga sebagai Kuskus Scham-Scham adalah sejenis hewan marpusial yang berasal dari Pulau Waigeo, Papua Barat. Akibat rendahnya distribusi hewan tersebut, populasinya terhitung sangat terbatas dan semakin terancam.</item>
        <item>Landak jawa (Hystrix javanica) adalah jenis hewan pengerat dari suku Hystricidae yang merupakan hewan endemik dari Indonesia. Meskipun tidak terdaftar sebagai hewan yang terancam eksistensinya di alam oleh IUCN, landak jawa diburu orang karena di beberapa tempat merusak tanaman budidaya. Daging landak juga dibuat sate di beberapa tempat.</item>
        <item>Lutung Merah (Presbytis rubicunda) adalah spesies primata di dalam keluarga Cercopithecidae. Ia dapat ditemukan di pulau Kalimantan dan juga kepulauan yang berada di dekat pulau tersebut, yakni Kepulauan Karimata. Lutung merah memiliki ekor panjang dan memiliki bulu berwarna kemerahan, wajah berulas kebiruan. Sedangkan anakan berwarna keputih-putihan dengan bercak hitam pada bagian bawah punggung dan melintang sepanjang bahu. Biasanya kelompok lutung merah ini berjumlah hingga 8 ekor dengan 1 ekor jantan dewasa. Makanan utamanya adalah dedaunan muda dan biji-bijian tumbuhan serta liana.</item>
        <item>Macan tutul (bahasa Latin: Panthera pardus) atau Harimau Bintang adalah salah satu dari empat kucing besar. Hewan ini dikenal juga dengan sebutan harimau dahan karena kemampuannya memanjat. Pada mulanya, orang berpikiran bahwa macan tutul adalah hibrida dari singa dan harimau, sehingga muncul nama "leopard" di kalangan peneliti Eropa awal. Macan tutul jawa (P. p. melas) adalah fauna identitas Jawa Barat dan termasuk hewan yang terancam punah di Indonesia.</item>
        <item>Maleo Senkawor atau Maleo, yang dalam nama ilmiahnya Macrocephalon maleo adalah sejenis burung gosong berukuran sedang, dengan panjang sekitar 55cm, dan merupakan satu-satunya burung di dalam genus tunggal Macrocephalon. Yang unik dari maleo adalah, saat baru menetas anak burung maleo sudah bisa terbang. Ukuran telur burung maleo beratnya 240 gram hingga 270 gram per butirnya, ukuran rata-rata 11 cm, dan perbandingannya sekitar 5 hingga 8 kali lipat dari ukuran telur ayam. Namun saat ini mulai terancam punah karena habitat yang makin sempit dan telur-telurnya yang diambil oleh manusia. Diperkirakan jumlahnya kurang dari 10.000 ekor saat ini.</item>
        <item>Merak hijau (Pavo muticus) adalah salah satu burung dari tiga spesies merak. Seperti burung-burung lainnya yang ditemukan di suku Phasianidae, merak hijau mempunyai bulu yang indah. Bulu-bulunya berwarna hijau keemasan. Burung jantan dewasa berukuran sangat besar, panjangnya dapat mencapai 300 cm, dengan penutup ekor yang sangat panjang. Di atas kepalanya terdapat jambul tegak. Burung betina berukuran lebih kecil dari burung jantan. Bulu-bulunya kurang mengkilap, berwarna hijau keabu-abuan dan tanpa dihiasi bulu penutup ekor.</item>
        <item>Orang utan (bentuk tidak baku: orangutan) atau mawas adalah salah satu jenis kera besar dengan lengan panjang dan berbulu kemerahan atau cokelat, yang hidup di hutan tropis Indonesia dan Malaysia, khususnya di Pulau Kalimantan dan Sumatra.</item>
        <item>Owa jawa (Hylobates moloch) adalah sejenis primata anggota suku Hylobatidae. Dengan populasi tersisa antara 1.000 – 2.000 ekor saja, kera ini adalah spesies owa yang paling langka di dunia. Owa jawa menyebar terbatas (endemik) di Jawa bagian barat.</item>
        <item>Paus bungkuk (Megaptera novaeangliae) adalah paus balin, salah satu spesies rorqual terbesar, panjang paus bungkuk dewasa sebesar 12-16 meter dan memiliki berat 36.000 kilogram. Paus bungkuk memiliki bentuk tubuh yang istimewa, dengan sirip dada panjang dan kepala menonjol. Hewan ini adalah hewan akrobatik, sering muncul di permukaan air. Jantan mengeluarkan lagu yang terdengar selama 10 sampai 20 menit dan diulang untuk beberapa jam pada satu waktu. Peran lagu ini belum diketahui, walaupun sepertinya memiliki peran dalam berpasangan.</item>
        <item>Paus minke antarktika (Balaenoptera bonaerensis) adalah mamalia laut yang digolongkan dalam subordo paus balin (Mysticeti). Spesies ini ditemukan di belahan bumi selatan. Paus minke antarktika ditetapkan sebagai salah satu satwa dilindungi oleh pemerintah Indonesia. Konvensi CITES menempatkannya dalam apendiks I, sedangkan Uni Internasional untuk Konservasi Alam (IUCN) menggolongkannya sebagai spesies dengan status konservasi hampir terancam (near threatened).</item>
        <item>Seguni, paus pembunuh (bahasa Inggris: killer whale), atau disebut juga orca (Orcinus orca) adalah spesies mamalia air bergigi dari keluarga lumba-lumba dan merupakan anggota terbesar dalam kelompok lumba-lumba. Hewan ini memiliki kulit berwarna hitam dengan bagian bawah berwarna putih dan bercak putih di dekat setiap mata. Orca memiliki makanan yang beragam, meskipun beberapa populasi sering kali mengkhususkan diri pada jenis mangsa tertentu. Beberapa memakan ikan secara eksklusif, sementara yang lain berburu mamalia laut seperti anjing laut dan spesies lumba-lumba lainnya. Mereka diketahui menyerang anak paus balin, dan bahkan paus dewasa. Orca adalah predator puncak, karena tidak ada hewan lain yang memangsa mereka.</item>
        <item>Pesut mahakam (Orcaella brevirostris) adalah sejenis hewan mamalia yang sering disebut lumba-lumba air tawar yang berstatus terancam. Pesut ini dinamakan Pesut mahakam karena banyak ditemukan di perairan Sungai Mahakam, tetapi kalangan peneliti barat lebih mengenal hewan ini dengan nama Irrawaddy Dolphin. Pesut memiliki populasi global sebanyak 6000 ekor, berdasarkan data tahun 2018 populasi hewan ini tinggal 80 ekor saja di perairan sungai-sungai di Kalimantan dan menempati urutan tertinggi dari daftar satwa Indonesia yang terancam punah. Namun populasi hewan ini justru mengalami peningkatan di Kamboja. Hewan ini dibedakan dari sepupunya Pesut Australia menurut bentuk tengkorak dan siripnya.</item>
        <item>Rusa timor (Rusa timorensis) adalah salah satu jenis rusa tropis dengan persebaran paling luas di Indonesia. Rusa timor tersebar mulai dari Jawa, Bali, Kalimantan Selatan, Nusa Tenggara (termasuk Timor Leste), Sulawesi, dan Maluku. Hewan ini juga merupakan spesies pendatang di Papua, Australia, Mauritius, Kaledonia Baru, Selandia Baru, Papua Nugini, dan Réunion.</item>
        <item>Simakobu adalah salah satu fauna asli Indonesia.[2] Fauna ini memiliki nama ilmiah Simias concolor.[2] Hewan ini termasuk dalam kelas Mammalia yaitu hewan yang berkembang biak dengan beranak.[2] Simakobu adalah hewan yang masih satu keluarga dengan kera. Simakobu ditemukan di Indonesia tepatnya di Pulau Sipora, Pagai Utara, dan Pagai Selatan, serta di Pulau Siberut.</item>
        <item>Tarsius tarsier (Binatang Hantu/Kera Hantu/Monyet Hantu) adalah suatu jenis primata kecil, memiliki tubuh berwarna cokelat kemerahan dengan warna kulit kelabu, bermata besar dengan telinga menghadap ke depan dan memiliki bentuk yang lebar. Nama Tarsius diambil karena ciri fisik tubuh mereka yang istimewa, yaitu tulang tarsal yang memanjang, yang membentuk pergelangan kaki mereka sehingga mereka dapat melompat sejauh 3 meter (hampir 10 kaki) dari satu pohon ke pohon lainnya. Tarsius juga memiliki ekor panjang yang tidak berbulu, kecuali pada bagian ujungnya. Setiap tangan dan kaki hewan ini memiliki lima jari yang panjang. Jari-jari ini memiliki kuku, kecuali jari kedua dan ketiga yang memiliki cakar yang digunakan untuk grooming.</item>
        <item>Tenggiling atau trenggiling (juga disebut sebagai pemakan-semut bersisik) adalah mamalia dari ordo Pholidota. Satu keluarga yang masih ada, Manidae, memiliki tiga genera, yaitu Manis yang terdiri dari empat spesies yang hidup di Asia, Phataginus yang terdiri dari dua spesies hidup di Afrika, dan Smutsia yang terdiri dari dua spesies juga tinggal di Afrika. Spesies ini berbagai ukuran dari 30 cm hingga 100 cm. Sejumlah spesies tenggiling punah juga diketahui. Nama pangolin berasal dari kata bahasa Melayu "pengguling". Tenggiling ditemukan secara alami di daerah tropis di seluruh Afrika dan Asia.</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_hewan_photo">
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Dhole_%28Asiatic_wild_dog%29_cropped.jpg/250px-Dhole_%28Asiatic_wild_dog%29_cropped.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Anoa_Bubalus_depressicornis_Surabaya_Zoo.jpg/220px-Anoa_Bubalus_depressicornis_Surabaya_Zoo.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Cemani.jpg/220px-Cemani.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Hirscheber1a.jpg/250px-Hirscheber1a.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Rhinoceros_sondaicus_in_London_Zoo.jpg/250px-Rhinoceros_sondaicus_in_London_Zoo.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/Sumatran_Rhino_2.jpg/250px-Sumatran_Rhino_2.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Banteng_Jawa_%28Bos_javanicus%29.jpg/250px-Banteng_Jawa_%28Bos_javanicus%29.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Proboscis.jpg/225px-Proboscis.jpg</item>
        <item>http://litbang.kemendagri.go.id/website/wp-content/uploads/2017/06/belalang-kembara.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Fischotter%2C_Lutra_Lutra.JPG/220px-Fischotter%2C_Lutra_Lutra.JPG</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Sun_Bear_7.jpg/240px-Sun_Bear_7.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Binturong_in_Overloon.jpg/240px-Binturong_in_Overloon.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/64/Lesser_Bird_of_Paradise.jpg</item>
        <item>https://pinhome-blog-assets-public.s3.amazonaws.com/2021/03/shutterstock_1997910359.jpg</item>
        <item>https://1.bp.blogspot.com/-VHmSSf6wJMs/X98gvqFSOuI/AAAAAAAAESM/ovdmljDyuqo7HTGnfi0ATXl5aJ1LUctpgCLcBGAsYHQ/w1200-h630-p-k-no-nu/DSC_0411.JPG</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Hippos_larvat_080116-3505_hurn.JPG/220px-Hippos_larvat_080116-3505_hurn.JPG</item>
        <item>https://i0.wp.com/www.digtara.com/wp-content/uploads/2021/11/images-2021-11-30T152059.930.jpeg?fit=697%2C440&amp;ssl=1</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Javan_hawk-eagle_%28Nisaetus_bartelsi%29.jpg/250px-Javan_hawk-eagle_%28Nisaetus_bartelsi%29.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Asian_elephant_-_melbourne_zoo.jpg/220px-Asian_elephant_-_melbourne_zoo.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Borobudur-Temple-Park_Elephant-cage-01.jpg/220px-Borobudur-Temple-Park_Elephant-cage-01.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Sumatran_Tiger_Berlin_Tierpark.jpg/250px-Sumatran_Tiger_Berlin_Tierpark.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Bali_Myna_in_Bali_Barat_National_Park.jpg/230px-Bali_Myna_in_Bali_Barat_National_Park.jpg</item>
        <item>https://pbs.twimg.com/media/FIRZL-VXIAYKotr.jpg:large</item>
        <item>https://www.dictio.id/uploads/db3342/original/3X/1/4/1479d0d0dadaff7e10e47c05e192bbccdfc987f0.jpeg</item>
        <item>https://www.mongabay.co.id/wp-content/uploads/2021/08/Kelinci-sumatera.jpeg</item>
        <item>https://alamendah.files.wordpress.com/2012/05/kijang-kuning-kalimantan.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Ophiophagus-hannah-kaeng-krachan-national-park.jpg/250px-Ophiophagus-hannah-kaeng-krachan-national-park.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Komodo_dragon_Varanus_komodoensis_Ragunan_Zoo_2.JPG/250px-Komodo_dragon_Varanus_komodoensis_Ragunan_Zoo_2.JPG</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bengalkatze.jpg/220px-Bengalkatze.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Bay_cat_1_Jim_Sanderson-cropped.jpg/220px-Bay_cat_1_Jim_Sanderson-cropped.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Nycticebus_javanicus_by_OpenCage.jpg/220px-Nycticebus_javanicus_by_OpenCage.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Chelodina_mccordi_-_Karlsruhe_Zoo_01.jpg/240px-Chelodina_mccordi_-_Karlsruhe_Zoo_01.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Ailurops_ursinus_Naemundung_2_North_Sulawesi.jpg/220px-Ailurops_ursinus_Naemundung_2_North_Sulawesi.jpg</item>
        <item>https://www.goodnewsfromindonesia.id/uploads/images/2022/03/2515312022-Kuskus-Waigeo-Bentsai-by-inaturalits.org.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Landak_Jawa_Hystrix_javanica.JPG/220px-Landak_Jawa_Hystrix_javanica.JPG</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Maroon_%28or_Red%29_Leaf_Monkey_%2813997619568%29.jpg/220px-Maroon_%28or_Red%29_Leaf_Monkey_%2813997619568%29.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Charging_Leopard-001.JPG/220px-Charging_Leopard-001.JPG</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Stavenn_Maleo.jpg/220px-Stavenn_Maleo.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Green_Peafowl.jpg/250px-Green_Peafowl.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Orang_Utan%2C_Semenggok_Forest_Reserve%2C_Sarawak%2C_Borneo%2C_Malaysia.JPG/220px-Orang_Utan%2C_Semenggok_Forest_Reserve%2C_Sarawak%2C_Borneo%2C_Malaysia.JPG</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Owa_Jawa%2C_Sang_Pesinden_Yang_Terancam_Punah.jpg/240px-Owa_Jawa%2C_Sang_Pesinden_Yang_Terancam_Punah.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Humpback_Whale_underwater_shot.jpg/240px-Humpback_Whale_underwater_shot.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Rorcual_austral_3.jpg/250px-Rorcual_austral_3.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Killerwhales_jumping.jpg/250px-Killerwhales_jumping.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/Irrawaddy_dolphin-Orcaella_brevirostris_by_2eight.jpg/220px-Irrawaddy_dolphin-Orcaella_brevirostris_by_2eight.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Kawanan_Rusa.jpg/220px-Kawanan_Rusa.jpg</item>
        <item>http://assets.kompasiana.com/items/album/2018/11/18/simakobu-5bf168d5c112fe323f00c736.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Tarsius_tarsier_Tandurusa_zoo.JPG/250px-Tarsius_tarsier_Tandurusa_zoo.JPG</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Trenggiling_Sunda_Sunda_Pangolin_Manis_javanica.jpg/290px-Trenggiling_Sunda_Sunda_Pangolin_Manis_javanica.jpg</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_tumbuhan_name">
        <item>Anggrek Bulan Raksasa</item>
        <item>Anggrek Hitam</item>
        <item>Bunga Cendana</item>
        <item>Edelweiss Jawa</item>
        <item>Kantong Semar</item>
        <item>Pimpinella Pruatjan</item>
        <item>Pohon Damar</item>
        <item>Rafflesia Arnoldi</item>
        <item>Texus Sumatrana</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_tumbuhan_description">
        <item>Anggrek Bulan Raksasa (Phalaenopsis amabilis) atau puspa pesona adalah salah satu bunga nasional Indonesia. Pertama kali ditemukan oleh seorang ahli botani Belanda, Dr. C.L. Blume. Tanaman anggrek ini tersebar luas mulai dari Malaysia, Indonesia, Filipina, Papua, hingga ke Australia. Cara hidupnya secara epifit dengan menempel pada batang atau cabang pohon di hutan-hutan dan tumbuh subur hingga 600 meter di atas permukaan laut.</item>
        <item>Anggrek hitam (Coelogyne pandurata) adalah spesies anggrek yang tumbuh di Semenanjung Malaya, Kalimantan, dan Sumatra. Anggrek hitam adalah maskot flora Provinsi Kalimantan Timur. Saat ini, habitat asli anggrek hitam mengalami penurunan jumlah yang cukup besar karena semakin menyusutnya luas hutan di Kalimantan namun masih bisa ditemukan di Cagar Alam Kersik Luway dalam jumlah yang sedikit. Diperkirakan jumlah yang lebih banyak berada di tangan para kolektor anggrek.</item>
        <item>Santalum album atau dikenal dengan nama Cendana adalah pohon penghasil kayu cendana dan minyak cendana. Kayunya digunakan sebagai rempah-rempah, bahan dupa, aromaterapi, campuran parfum, serta sangkur keris (warangka). Kayu yang baik bisa menyimpan aromanya selama berabad-abad. Konon di Sri Lanka kayu ini digunakan untuk membalsam jenazah putri-putri raja sejak abad ke-9. Di Indonesia, kayu ini banyak ditemukan di Nusa Tenggara Timur, khususnya di Pulau Timor, meskipun sekarang bisa ditemukan pula di Pulau Jawa dan pulau-pulau Nusa Tenggara lainnya. Cendana adalah tumbuhan parasit pada awal kehidupannya. Kecambahnya memerlukan pohon inang untuk mendukung pertumbuhannya, karena perakarannya sendiri tidak sanggup mendukung kehidupannya. Karena prasyarat inilah cendana sukar dikembangbiakkan atau dibudidayakan.</item>
        <item>Anaphalis javanica, yang dikenal secara populer sebagai Edelweiss jawa (Javanese edelweiss) atau Bunga Senduro, adalah tumbuhan endemik zona alpina/montana di berbagai pegunungan tinggi Nusantara. Tumbuhan ini dapat mencapai ketinggian 8 meter dan dapat memiliki batang sebesar kaki manusia walaupun umumnya tidak melebihi 1 meter. Tumbuhan ini sekarang dikategorikan sebagai langka.</item>
        <item>Kantong semar adalah tumbuhan karnivora yang membentuk genus Nepenthes dan termasuk dalam famili monotipik Nepenthaceae. Ia terdiri dari 130 spesies tidak termasuk jenis hibrida alami maupun buatan. Genus ini merupakan tumbuhan karnivor di kawasan tropis Dunia Lama, kini meliputi negara Indonesia, Republik Rakyat Tiongkok bagian selatan, Indochina, Malaysia, Filipina, Madagaskar bagian barat, Seychelles, Kaledonia Baru, India, Sri Lanka, dan Australia. Habitat dengan spesies terbanyak ialah di pulau Kalimantan dan Sumatra.</item>
        <item>Purwaceng, purwoceng, atau antanan gunung (Pimpinella pruatjan) adalah tumbuhan berkiat obat anggota suku Apiaceae. Tumbuhan pegunungan ini terkenal karena khasiat afrodisiak (meningkatkan gairah seksual) pada akarnya. Pada perkembangannya, akar biasanya diolah dalam bentuk bubuk, campuran kopi atau susu.</item>
        <item>Pohon damar (Agathis dammara (Lamb.) Rich.) adalah sejenis pohon anggota tumbuhan runjung (Gymnospermae) yang merupakan tumbuhan asli Indonesia. Damar menyebar di Maluku, Sulawesi, hingga ke Filipina (Palawan dan Samar). Di Jawa, tumbuhan ini dibudidayakan untuk diambil getah atau hars-nya. Getah damar ini diolah untuk dijadikan kopal.</item>
        <item>Padma raksasa (bahasa Latin: Rafflesia arnoldii) adalah tumbuhan parasit obligat yang terkenal karena memiliki bunga berukuran sangat besar, bahkan merupakan bunga terbesar di dunia. Bunga Rafflesia dikatakan bunga yang unik karena hanya berupa bunga mekar tanpa daun, akar dan tidak memiliki batang. Rafflesia memiliki jaringan yang mirip seperti fungsi akar yang disebut haustarium. Selain itu, Rafflesia tumbuh dan bergantung pada inang di jaringan tumbuhan merambat (liana) Tetrastigma dan tidak memiliki daun sehingga tidak mampu ber-fotosintesis. Tumbuhan inang yang akan membantu Raflessia untuk berfotosintesis.</item>
        <item>Cemara sumatera [Taxus sumatrana] adalah tumbuhan dari genus Taxus di Asia yang ditemukan di daerah tropis. Tumbuhan berdaun jarum ini termasuk jenis yang lambat tumbuh dan sulit ditemukan. Cemara sumatera alami hanya ditemukan di hutan hujan tropis di pegunungan, pada ketinggian di atas 1.700 mdpl. Data tahun 2003 menunjukkan, cemara sumatera pernah terpantau di Gunung Kerinci, Gunung Tujuh, Gunung Sibuaton, dan Gunung Dempo.</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_tumbuhan_photo">
        <item>https://assets.pikiran-rakyat.com/crop/0x0:0x0/750x500/photo/2020/12/19/3584853439.jpg</item>
        <item>https://akcdn.detik.net.id/community/media/visual/2020/11/30/anggrek-hitam-papua_43.jpeg?w=250&amp;q=</item>
        <item>https://www.greeners.co/wp-content/uploads/2018/02/Flora-Cendana-Kayu-Wangi-yang-Rentan-Punah_02.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/46/Bunga_Senduro.JPG</item>
        <item>https://asset.kompas.com/crops/MyklKgSpSiFazp9M_YKc3dDn3Gk=/0x275:1920x1235/750x500/data/photo/2021/04/23/6081f5fe344ff.jpg</item>
        <item>https://res.cloudinary.com/dk0z4ums3/image/upload/v1616425416/attached_image/5-manfaat-purwoceng-yang-perlu-anda-ketahui.jpg</item>
        <item>https://www.pertanianku.com/wp-content/uploads/2020/01/Pohon-Damar-Pohon-Penghias-Jalan-dengan-Nilai-Ekonomis-Tinggi.jpg</item>
        <item>https://mmc.tirto.id/image/2018/01/09/rafflesia-arnoldii-istock_ratio-16x9.jpg</item>
        <item>https://pustakaborneo.org/images/Taxus-sumatrana3.jpg</item>
    </string-array>

</resources>